馬 匹 唔 怕 暈 車 浪

莎 拉 Call 馬 ： 馬 匹 唔 怕 暈 車 浪

尚 有 大 約 兩 個 星 期 ， 馬 季 即 將 開 鑼 ， 各 路 人 馬 當 然 埋 頭 苦 幹 去 操 練 馬 匹 ， 今 季 最 大 變 數 ， 肯 定 是 從 化 基 地 啟 用 ， 在 先 頭 部 隊 中 ， 賢 、 葉 、 蔡 、 徐 、 方 、 東 、 摩 、 沈 、 蘇 九 大 馬 房 悉 先 派 馬 匹 上 從 化 操 練 ， 平 均 1 5 至 2 0 匹 ， 但 已 經 是 馬 房 四 分 一 至 三 分 一 兵 力 ， 從 化 操 練 基 地 寬 闊 ， 設 施 豪 華 ， 馬 會 為 今 次 項 目 作 出 不 少 精 心 配 套 ， 相 信 大 家 在 不 少 報 導 中 見 過 ， 但 現 實 終 歸 現 實 ， 開 鑼 日 在 即 ， 作 為 馬 迷 最 關 注 ， 從 化 操 練 回 歸 馬 匹 是 否 值 得 投 注 。

到 目 前 為 止 ， 大 家 只 能 從 網 上 得 知 從 化 馬 匹 操 練 ， 但 距 離 真 正 開 鑼 日 僅 僅 兩 個 星 期 ， 在 暑 假 期 間 ， 馬 匹 變 化 可 以 很 大 ， 單 講 肥 與 瘦 已 經 無 從 稽 考 ， 向 好 方 面 看 ， 五 星 級 的 家 ， 環 境 空 氣 好 ， 馬 匹 一 定 合 適 ， 但 反 觀 ， 與 因 舟 車 勞 頓 ， 或 者 因 轉 換 平 日 照 顧 馬 伕 不 同 ， 馬 匹 適 應 需 時 ， 而 有 可 能 導 致 一 段 時 間 食 慾 欠 佳 ， 等 等 不 明 朗 因 素 而 影 響 進 度 ， 事 實 上 無 人 知 曉 。

同 一 個 問 題 ， 會 帶 出 牽 連 性 問 題 ， 去 到 從 化 環 境 清 幽 ， 馬 匹 有 一 種 放 草 感 覺 ， 心 境 自 然 開 朗 ， 但 又 有 否 想 過 ， 馬 匹 正 享 受 渡 假 村 寧 靜 環 境 ， 突 然 折 返 沙 田 密 集 式 生 活 ， 假 設 需 要 在 一 星 期 後 上 陣 ， 在 這 一 星 期 中 ， 馬 匹 食 慾 由 旺 盛 轉 為 無 胃 口 ， 情 緒 由 好 變 壞 ， 是 否 會 嚴 重 影 響 在 最 後 星 期 馬 匹 操 練 部 署 ？

從 外 國 參 考 資 料 及 經 驗 來 研 究 ， 出 賽 馬 搭 四 、 五 個 鐘 頭 車 ， 根 本 就 是 等 閒 事 ， 穿 州 過 省 跑 一 場 馬 ， 每 日 到 處 都 會 看 見 ， 亦 無 實 質 理 據 話 馬 匹 並 不 會 因 食 少 一 餐 半 餐 而 影 響 演 出 ， 並 不 是 唱 反 調 ， 實 在 太 多 未 知 數 在 其 中 。

因 為 香 港 平 均 一 場 賽 事 超 過 一 億 投 注 額 ， 有 如 此 吸 引 力 ， 除 公 正 嚴 明 之 外 ， 最 重 要 資 訊 多 ， 透 明 度 高 ， 普 羅 馬 迷 可 能 一 千 幾 百 元 投 注 一 場 賽 事 ， 但 有 不 少 大 戶 ， 動 輒 上 落 幾 百 萬 ， 目 前 從 化 基 地 展 開 ， 與 從 前 所 有 馬 匹 都 在 沙 田 操 練 ， 單 一 方 向 及 模 式 ， 有 一 百 八 十 度 轉 變 ， 輕 輕 提 過 上 述 食 慾 或 情 緒 問 題 ， 已 經 值 得 令 幾 百 萬 注 碼 思 考 而 卻 步 ， 因 為 根 本 沒 有 答 案 或 實 際 數 據 去 支 持 ， 無 理 由 開 鑼 日 落 重 注 進 攻 。